關於口罩標準VFE 的謎思，求連登仔解答

其實近排睇左好多網站，連登post
有時話VFE係最勁，有時又話PFE先最好。

因為我見好多日本口罩都有VFE ，但佢地一般都話係0.1～5微米，白元快適就直接話3微米。
同埋 Nelson lab 都好似話係用0.3微米去做test 。

但又見到話Nelson lab 最勁試過 VFE 可以擋到0.027 微米
咁實情係點呢？

Btw 純粹想搞清楚，定大家唔好買錯野
因為有d日本口罩只係得VFE 。

利伸：唔係咩專業人士

吹啫 冇證書鬼知

我都見到好多時vfe無统一既test standard 買pfe仲穩陣

VFE係模擬現實 將病毒附係霧化左唔同大小既粒子上去test filter完既病毒濃度
PFE淨係test 0.1至1微米粒子既filter程度 ASTM係用0.1微米個test 所以理論上PFE係重要d
現實上有VFE/PFE 98%以上 其中一款已經夠做

多謝提供資訊
Bfe 同vfe

Pfe

不過我睇好多日本廠佢地vfe多數都係寫around 3微米

感謝， 我都係咁諗法
我估日本VFE 應該係 Astm lv1 咁上下 level
如果有埋PFE 就大約level 2

VFE 喺防埋動物

動物既意思係？

動物喺一種傳播謀介

我諗你Concept有啲亂
有齊3寶最好 因為個口罩3個test有做
如果講佢Filter到幾細既野
最好係vfe > pfe > bfe
而pm2.5好似係講緊 佢做到Pfe

呢到係講緊 如果盒上面冇vfe， 冇選擇既情況下就揀有2寶 姐係pfe bfe既口罩

題外話 依家好似冇講wars既大細 啲人係用返沙士既病毒做參考 覺得vfe過到wars

virus 細過particular 所以Vfe好過pfe 我覺得

係ar 有d混亂。
因為日本好多掉返轉係得VFE

其實有vfe對普通人黎講好夠做

留名

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

認真，係咪真係要去到防毒面具呢？
除左抗爭理由。

其實如果只係飛沫咁其實面個層防水係未都夠做?

仲理埋d咩fe乜fe
是但有個大牌子既口罩戴下都知足

主要係外科口罩唔係密封，有gap, 如果冇N95，要保險啲就要豬嘴

其實N95 戴得唔好都會有GAP，對於普通人來講戴n95 就要諗辦法點樣做好fittest ,豬咀一定要識點清潔。

外科口罩唔係密封
vfe 99.99%都無用啦
兩邊空隙咁大 主要都係靠個防水面擋飛沫姐

其實問呢條問題之前，仲未知氣溶膠呢樣野
不過其實所有野都係機率，
就好似p100都唔係實防到。
而且係咪個個都要p100 先，
只係睇下點樣做到個平衡，防到一般情況就ok。
始終唔好周圍去先最有效

有睇過一篇文章話，大過0.4嘅會比啲纖維擋到，而細過0.1嘅又會比中間層靜電層吸住，所以有好多牌子都係講test 0.3個result。

依幾日戴N95 都冇gap，可能面型咁啱撞中🤔